# 애자일 소프트웨어 개발 선언

우리는 소프트웨어를 개발하고, 또 다른 사람의 개발을 도와주면서 소프트웨어 개발의 더 나은 방법들을 찾아가고 있다. 이 작업을 통해 우리는 다음을 가치 있게 여기게 되었다.

- 공정과 도구보다 *개인과 상호작용을*
- 포괄적인 문서보다 *작동하는 소프트웨어를*
- 계약 협상보다 *고객과의 협력을*
- 계획을 따르기보다 *변화에 대응하기를*

가치 있게 여긴다. 이 말은, 왼쪽에 있는 것들도 가치가 있지마, 우리는 오른쪽에 있는 것들에 더 높은 가치를 둔다는 것이다.

